[
    {
        "id":1,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter lyn verbind die Noord- en Suidpool?",
        "answer":["lentelyne"]
    }, 
    {
        "id":2,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter lyne loop dwars oor die aardbol?",
        "answer":["breedtelyn"]
    },
    {
        "id":3,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter lyn verdeel die aarde in 'n Noordelike en Suidelike halfrond?",
        "answer":["ewenaar"]
    },
    {
        "id":4,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter lyn verdeel die aard in Oostelike en Westelike halfrondte?",
        "answer":["Greenwich-Meridiaan"]
    },
    {
        "id":5,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem een van die twee kortste breedtelyne op aarde?",
        "answer":["noordpool", "suidpool"]       
    },
    {
        "id":6,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem een van die twee plekke waar die lengtelyne mekaar kruis.",
        "answer":["noordpool", "suidpool"]    
    },
    {
        "id":7,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat noem ons dit as lyne oral ewe ver uit mekaar uit is? (een woord)",
        "answer":["parallelle"]
    },
    {
        "id":8,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem die langste breedtelyne op die aardbol.",
        "answer":["Ewenaar"]       
    },
    {
        "id":9,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter lyn verdeel die Oostelike en Westelike halfronde?",
        "answer":["Greenwich-Meridiaan"]       
    },
    {
        "id":10,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter lyn verdeel die Noordelike en Suidelike halfrond.",
        "answer":["Ewenaar"]       
    },
    {
        "id":11,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Skaal",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n skaal?",
        "answer":"Dit is die hoeveelheid \n waarmee voorwerpe \n groter of kleiner \nvoorgestel word."       
    },
    {
        "id":12,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Skaal",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter skaalkaart wys 'n groot gebied met min inligting?",
        "answer":["kleinskaalkaart", "kleinskaal"]       
    },
    {
        "id":13,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Skaal",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter skaalkaart wys 'n klein gebied met baie inligting?",
        "answer":["grootskaalkaart", "grootskaal"]       
    },
    {
        "id":14,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Skaal",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter skaal wys op 'n lyn hoeveel km deur 'n cm voorgestel word?",
        "answer":["lynskaal"]       
    },
    {
        "id":15,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Skaal",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter skaal verduidelik in woorde hoeveel km deur 'n cm voorgestel word?",
        "answer":["woordskaal"]   
    },
    {
        "id":16,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Atlas",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter boek verskaf vir ons inligting oor ons land, vasteland en die wêrekd? ",
        "answer":["atlas"]      
    },
    
    {
        "id":18,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Atlas",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem een grafieke wat ons in atlasse kry?",
        "answer":["lyngrafieke","sirkeldiagramme","staafgrafieke"]       
    },
    {
        "id":19,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Atlas",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter ander inligting kry ons nog in atlasse behalwe kaarte en grafieke?  (2)",
        "answer":["foto's","foto","diagramme"]   
    },
    {
        "id":21,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Atlas",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem die langste rivier op die aarde.",
        "answer":["nyl"]       
    },
    {
        "id":22,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Atlas",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem die grootste land op aarde.",
        "answer":["rusland"]       
    },
    {
        "id":23,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Atlas",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Waar is die grootste woud in die wêreld?",
        "answer":["rusland"]       
    },
    {
        "id":24,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Atlas",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem die grootste woestyn in die wêreld.",
        "answer":["sahara"]       
    },
    {
        "id":25,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Gee die naam van die 0' Breedtelyn?",
        "answer":["Ewenaar"]       
    },
    {
        "id":26,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Gee die naam van die 90'N Breedteligging?",
        "answer":["Noordpool"]       
    },
    {
        "id":26,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Gee die naam van die 90'S Breedteligging?",
        "answer":["Suidpool"]       
    },
    {
        "id":26,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Aardbol",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Gee die naam van die 0' lengteligging?",
        "answer":["Greenwich-lengetelyn"]       
    },
    {
        "id":27,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Limpopovallei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem een tipe gewas of dier waarmee elke familie geboer het?",
        "answer":["sorghum", "graan","bokke", "beeste"]       
    },
    {
        "id":28,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Limpopovallei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Omdat daar genoeg grond was en mense kon wegtrek as iemand te magtig geword het, was daar min ____.",
        "answer":["konflik"]     
    },
    {
        "id":29,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Limpopovallei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat noem ons 'n persoon wat die verlede bestudeer deur opgrawings te maak?",
        "answer":["argeoloog"]       
    },
    {
        "id":30,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Limpopovallei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem een van die twee belangrike dorpe wat argeloë in die Limpopovallei gevind het?",
        "answer":["K2","Schroda"]       
    },
    {
        "id":31,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Limpopovallei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter bewys is daar gecind dat daar handel gedryf is in die Limpopovallei?",
        "answer":["muntskulpe"]       
    },
    {
        "id":32,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Limpopovallei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter belangrike man en sy gesin het bo-op die Mapungubwe-heuwel gewoon?",
        "answer":["koning","hoofman"]       
    },
    {
        "id":33,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Limpopovallei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter bewyse het die argeoloë gevind wat wys dat mense baie lank rondom die Mapungubwe-heuwel gewoon het?",
        "answer": ["fondasies"]     
    },
    {
        "id":34,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Renoster",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat beteken die naam Mapungubwe? Plek van die _____.",
        "answer":["jakkals"]       
    },
    
    
    {
        "id":38,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Renoster",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoe het die hutte van die mense op die heuwel verskil van dié van die gewone mense? Noem een.",
        "answer":["mooier","groter"]       
    },
    {
        "id":39,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Renoster",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Waarvan is die goue renoster gemaak? Noem een.",
        "answer":["hout","goud"]       
    },
    {
        "id":40,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Renoster",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Die goue renoste is 'n simbool van die mag en krag van die _____.",
        "answer":["koning"]       
    },
    {
        "id":41,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Renoster",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter deel van die olifant moet hulle aan die koning gegee het wanneer hul dit doodgemaak het?",
        "answer":["tand"]     
    },
       
    {
        "id":44,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Renoster",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"In watter jaar is Mapungubwe as 'n Wêrelderfenis verklaar?",
        "answer":["2003"]       
    },
    {
        "id":45,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Renoster",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem twee wenners van die 'Orde van Mapungubwe'.",
        "answer":["Nelson Mandela","FW de Klerk"]       
    },
    {
        "id":46,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Sosiale Wetenskappe",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Renoster",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Die 'Orde van Mapungubwe' is die hoogste ____ wat aan 'n Suid-Afrikaner betoon kan word.",
        "answer":["eerbewys"]       
    }
]